<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Default -->
    <string name="app_name">TemplateVP</string>
    <string name="ok">Ok</string>
    <string name="cancel">Annuler</string>
    <string name="search">Recherche</string>
    <string name="validate">Valider</string>
    <string name="name">Nom</string>
    <string name="message">Message</string>
    <string name="more_info">Plus d’informations</string>
    <string name="sending">Envoi en cours ...</string>
    <string name="send">Envoyer message</string>
    <string name="send_email_with">Envoyer un email avec</string>
    <string name="share_with">Partager avec</string>
    <string name="description">Description</string>
    <string name="location">Localisation</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="phone_number">Numéro de téléphone</string>

    <!-- Login -->
    <string name="login_name">Identifiant</string>
    <string name="login_password">Mot de passe</string>
    <string name="login_error">Erreur du login ou mot de passe, veuillez demander à Vincent Prioul ou chercher sur le repo Git Hub si vous trouvez le mot de passe</string>
    <string name="login_retrieve_login">Veuillez demander à Vincent Prioul ou chercher sur le repo Git Hub si vous trouvez le mot de passe</string>
    <string name="login_link_project">Projet Git Hub</string>

    <!-- Home -->
    <string name="home_title">Home</string>
    <string name="home_name">Vincent Prioul</string>
    <string name="home_informations">34 ans, habite à Rennes, France</string>
    <string name="home_image">Image de Vincent Prioul</string>
    <string name="home_job">Ingénieur développeur d’applications mobiles Android/iOS</string>
    <string name="home_bio">En recherche active d’un poste dans le développement d’applications mobiles Android ou iOS</string>
    <string name="home_download">Télécharger le CV</string>
    <string name="home_share">Partager le CV</string>
    <string name="home_error_share">Aucune application installée pour partager le texte</string>
    <string name="home_url_cv">https://drive.google.com/file/d/1wF_KjxiaWzc-1KScvurkrwQt184x3adG/view?usp=drive_link</string>
    <string name="home_reference">Mes références</string>

    <!-- References -->
    <string name="references_tdf">Tour de France</string>
    <string name="references_tdf_url">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aso.tdf2012int&amp;hl=fr</string>
    <string name="references_tdf_description">Icône Tour de France</string>
    <string name="references_dakar">Dakar</string>
    <string name="references_dakar_url">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aso.dakar&amp;hl=fr</string>
    <string name="references_dakar_description">Icône Dakar</string>
    <string name="references_vuelta">Vuelta</string>
    <string name="references_vuelta_url">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.unipublic.vuelta&amp;hl=fr</string>
    <string name="references_vuelta_description">Icône Vuelta</string>
    <string name="references_mojopro">MojoPro</string>
    <string name="references_mojopro_url">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aviwest.mojopro&amp;hl=fr</string>
    <string name="references_mojopro_description">Icône MojoPro</string>
    <string name="references_detectnow">Detect Now</string>
    <string name="references_detectnow_url">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.kantarmedia.detectnow.app&amp;hl=fr</string>
    <string name="references_detectnow_description">Icône Detect Now</string>
    <string name="references_generation">Generation</string>
    <string name="references_generation_url">https://play.google.com/store/search?q=generation&amp;c=apps&amp;hl=fr</string>
    <string name="references_generation_description">Icône Generation</string>
    <string name="references_ithylo">Ithylo</string>
    <string name="references_ithylo_url">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ithylo&amp;hl=fr</string>
    <string name="references_ithylo_description">Icône Ithylo</string>


    <!-- Experiences -->
    <string name="experiences_title">Experiences</string>
    <string name="experience_exomind_title">Ingénieur développeur d’applications mobiles Android</string>
    <string name="experience_exomind_company">EXOMIND</string>
    <string name="experience_exomind_duration">nov. 2023 - avr. 2025 · 1 an 6 mois</string>
    <string name="experience_exomind_location">Rennes, Bretagne, France · Hybride</string>
    <string name="experience_exomind_short_description">
        Développement et optimisation d’applications Android et Android Auto pour ASO, Renault, DMA Armatures et IER/Blue Systems. Ajout de nouvelles fonctionnalités en Kotlin avec Jetpack Compose en Clean Architecture ou architecture modulaire. Gestion de la relation client et coordination sur les différents projets.
    </string>
    <string name="experience_exomind_description">
        - Développement des applications mobiles Android (ASO Tour de France/Vuelta/Dakar) utilisées par plusieurs milliers d\’utilisateurs.\n
        Gestion de la relation client.\n
        Correction des problèmes vus par SonarCloud (refactorisation, dépréciation, diminution de lignes de codes par lambda, fonction, ...).\n
        Développement de nouvelles features sur l\’application (Kotlin / State / Flow / Clean architecture / NavGraph).\n
        Changement de l\’UI layout en Jetpack Compose (Utilisation de HorizontalPager, TabRow, LazyColumn, ...).\n
        - Développement application Android Auto (Renault) pour les concessions automobile.\n
        Gestion de la relation client.\n
        Développement de nouvelles features sur l’application (Kotlin / Jetpack Compose / State / Flow / Clean architecture).\n
        Adaptation de l\’UI avec différents écrans en portrait (10.4 et 12) ou paysage (9 et 10.1).\n
        Ajout de données de la voiture en temps réel de manière asynchrone et périodique.\n
        Résolution de bugs (clavier, texte, navigation, ...).\n
        Tests unitaires en TDD.\n
        Ajout de nouveaux calculs en comparaison avec différents moteurs.\n
        Utilisation d\’un émulateur spécifique Android Auto de la marque et voiture créé par le client.\n
        Utilisation des librairies Maptiler et Mailjet.\n
        - Développement application mobile Android (DMA Armatures) pour l\’entreprise.\n
        Recompilation du projet qui n\’a pas évolué depuis 3 ans.\n
        Mise à jour de toutes les librairies (LiveData, Hilt, Kotlin, Gradle, ...).\n
        - Management pour les applications mobiles Android (IER/Blue systems) pour l\’entreprise.\n
        Gestion de la relation client.\n
        Management des tickets Jira pour les applications mobiles Android TePV, TeFPS, SmartPatrol, IER Services, ...\n
    </string>
    <string name="experience_aviwest_title">Ingénieur développeur d\’applications mobiles Android</string>
    <string name="experience_aviwest_company">Aviwest/Haivision</string>
    <string name="experience_aviwest_duration">jan. 2020 - dec. 2022 · 3 ans</string>
    <string name="experience_aviwest_location">Saint Grégoire, Bretagne, France · Hybride/COVID</string>
    <string name="experience_aviwest_short_description">
        Mise à jour des produits MojoSDK et MojoPro sur Android pour aligner les fonctionnalités avec iOS. Intégration de nouvelles fonctionnalités en C/C++ via JNI, support des architectures 64 bits, migration vers AndroidX, CMake 3.10.2, NDK 21. Ajout du support des caméras externes (ONVIF, USB/UVC), API Camera2, intercom SIP, HEVC live/record, Video Return (VLC, Larix) et optimisation énergétique (ScreenSaver). Développement en Kotlin, Java, JNI avec tests automatisés sous Appium et RobotFramework.
    </string>
    <string name="experience_aviwest_description">
        Mise à jour des produits MojoSDK et MojoPro sur Android pour avoir les mêmes fonctionnalités que l\’application MojoPro iOS. Utilisés dans le monde entier par des journalistes dont les JO Paris 2024.\n
        Reprise des projets : Mise à jour des derniers SDK Android, NDK, gradle, architectures, librairies, frameworks, ... Intégration des nouvelles fonctionnalités de la couche bas niveau (Core) en C/C++ avec le wrapper JNI. Ajout des architectures 64 bits (arm64 et x86_64). Passage à AndroidX, CMake 3.10.2, NDK 21.\n
        Ajout d\’une nouvelle fonctionnalité, utilisation d\’une caméra externe connectée avec le protocole ONVIF.\n
        Ajout de l\’API Caméra 2 au SDK avec réglages des paramètres white balance, ISO, zoom, focus, flash, résolution, framerate, ...\n
        Rotation de tous les composants et vues de paysage à portrait.\n
        Ajout de la fonctionnalité intercom sip qui permet d\’avoir une communication audio en temps réel.\n
        Ajout de la fonctionnalité HEVC en live et record.\n
        Mise en place de test automatique fonctionnel avec Appium Android/iOS (RobotFramework, Python).\n
        Ajout d\’une fonctionnalité gyroscope pour aligner verticalement et horizontalement le téléphone.\n
        Ajout de la fonctionnalité Video Return avec le framework VLC et Larix pour utiliser un flux SRT simultanément avec la caméra.
        Ajout de la fonctionnalité ScreenSaver pour utiliser moins de puissance sur le téléphone en fonction de la température. Arrêt de la preview, arrêt des animations, diminution de la luminosité, arrêt de la géolocalisation. Analyse des performances CPU, mémoire et batterie.\n
        Ajout de la fonctionnalité USB Camera avec l\’intégration d\’une librairie C/C++ pour détecter une caméra branchée en USB avec le protocole UVC. Pour ainsi utiliser les images de la caméra branchée en USB sur l\’application MoJoPro. \n
    </string>
    <string name="experience_kantar_title">Ingénieur développeur d\’applications mobiles Android/iOS</string>
    <string name="experience_kantar_company">Kantar Media</string>
    <string name="experience_kantar_duration">juil. 2017 - sep. 2019 · 2 ans 3 mois</string>
    <string name="experience_kantar_location">Rennes, Bretagne, France · site</string>
    <string name="experience_kantar_short_description">
        Développement de l’application DetectNow sur iOS et Android (App Store &amp; Google Play). Mise à jour du SDK de détection de tatouage numérique audio en C/C++ avec les exemples sur plusieurs plateformes (Android/iOS/MacOS) et leurs différents langages (Java/Kotlin/Objective-C/Swift). Création de tests automatisés pour Android et iOS (ADB, iOS Deploy, Python) et optimisation des performances CPU/mémoire.
    </string>
    <string name="experience_kantar_description">
        Développement de l\’application DetectNow sur iOS et Android disponible sur les stores (AppStore et Google Play).\n
        \n
        Mise à jour avec les dernières technologies avec exemples sous plusieurs plateformes (Android, iOS, MacOS, Windows, Linux) sur le SDK de détection de tatouage numérique audio. Utilisé dans le monde entier pour faire des statistiques.\n
        \n
        Développement et restructuration de l’application mobile Android (Java Android) avec intégration de librairies JNI (C/C++).\n
        \n
        Formation iOS Swift 3 avec l\’organisme de formation PLB. Développement de l’application mobile iOS (Swift) avec passage de Swift 2 à Swift 4.\n
        \n
        Développement d’application mobile Android de détection de tatouage numérique. Création d’une application avec 2 détecteurs intégrant les 2 dernières technologies.\n
        \n
        Création et mise à jour des tests automatiques pour la création du tatouage numérique. Tests automatiques sur mobile réalisé avec ADB (Android Debug Bridge) pour Android et iOS Deploy/iDeviceInstaller/libiMobileDevice sur iOS. Lancement des différentes commandes avec python. \n
        \n
        Création d’un exemple de la librairie dans le langage Kotlin.\n
        \n
        Changement de la librairie static vers un framework pour iOS.\n
        \n
        Création d\’un concept d\’une application mobile avec un service d\’écoute audio pour les nouvelles et prochaines versions d\’Android Pie, Q., ...\n
        \n
        Création de test automatisé Android pour les performances CPU et mémoire de la librairie.\n
    </string>
    <string name="experience_ovianet_title">Ingénieur développeur d\’applications mobiles</string>
    <string name="experience_ovianet_company">Ovianet</string>
    <string name="experience_ovianet_duration">mars 2015 - dec. 2016 · 1 an 10 mois</string>
    <string name="experience_ovianet_location">Rennes, Bretagne, France · site</string>
    <string name="experience_ovianet_short_description">
        Création, retour et mises à jours sur plusieurs applications mobiles Android avec différentes fonctionnalités. Mémoire de fin d’études sur la qualité des applications mobiles de l’entreprise Ovianet. Création d’un serveur d’intégration continue Jenkins avec des tests fonctionnels Calabash iOS et Android.
    </string>
    <string name="experience_ovianet_description">
        Création de plusieurs applications mobiles Android ainsi que des mises à jour et retour sur des applications mobiles Android existantes pour des clients.\n
        \n
        - Création d’une application dans le secteur de la vie quotidienne sur smartphone/tablette/montre connectées avec des fonctionnalités de messagerie instantanée, 2 comptes utilisateurs différents, paiement in app, enregistrement et affichage de photos/vidéos, réseaux sociaux (Facebook, Twitter, Google Plus, Instagram), API REST (Strongloop Loopback), notification, google map, géolocalisation, animations diverses\n
        - Création d’une application dans le secteur de l’automobile avec des fonctionnalités d’enregistrement et affichage de photos, API REST (Strongloop Loopback), envoi et réception Bluetooth\n
        - Mise à jour d’une application dans le secteur de la productivité smartphone/tablette web application avec des fonctionnalités caméra en temps réel et enregistrement, partage d’une vidéo sur Youtube, changement de vue lors d’un changement d’orientation\n
        - Création d’une application dans le secteur du sport avec des fonctionnalités Google Map, géolocalisation, API REST (Strongloop Loopback), messagerie instantanée, notification, SQLite, animations diverses\n
        - Mise à jour d’une application dans le secteur du sport avec des fonctionnalités Google Map, géolocalisation, API REST, notification, calendrier\n
        - Mise à jour d’une application dans le secteur de la productivité avec des fonctionnalités API REST, animation diverse, gestion de données\n
        - Création d\’une application mobile Android dans le secteur des réseaux sociaux avec des systèmes de recherches élaborés.\n
        - Création d\’une application mobile Android avec scan de code-barre pour retrouver des produits sur une base de données serveur et sqlite.\n
        - Création et publication d\’une application mobile Windows Phone 8.1 webview.\n
        \n
        - Analyse, recherche, faisabilité, développement, intégration, déploiement d\’un serveur d\’intégration continue Jenkins avec des tests automatisés Calabash. \n
        \n
        - Formateur Android pour les étudiants en Licence 3 dans l\’école SupInfo Rennes\n
    </string>
    <string name="experience_mobizel_title">Développeur d\’applications mobiles Android</string>
    <string name="experience_mobizel_company">Mobizel</string>
    <string name="experience_mobizel_duration">mai 2023 - juin 2025 · 2 mois</string>
    <string name="experience_mobizel_location">Rennes, Bretagne, France · site</string>
    <string name="experience_mobizel_short_description">
        Création de plusieurs petites applications sur Google Glass, Samsung Galaxy gear et Symfony2.
    </string>
    <string name="experience_mobizel_description">
        - Création d\’applications Google Glass avec connexion Bluetooth à des balises ibeacon lors de l\’approche d\’une balise connue des informations s\’affichaient.\n
\n
        - Création d\’une application Jeu pour Google Glass avec pour une documentation pour apprendre à développer sur les lunettes Google Glass.\n
        \n
        - Création d’un Bundle Symfony2 \n
        \n
        - Création d’une application pour Samsung Galaxy Gear (Android et Tizen) avec les balises ibeacon bluetooth pour un concours Samsung .\n
    </string>
    <string name="experience_tactilia_title">Développeur informatique</string>
    <string name="experience_tactilia_company">Tactilia</string>
    <string name="experience_tactilia_duration">mars 2013 - aout 2013 · 6 mois\nmai 2012 - juil 2012 · 2 mois</string>
    <string name="experience_tactilia_location">Rennes, Bretagne, France · site</string>
    <string name="experience_tactilia_short_description">
        Création de plusieurs applications web et mobile.
    </string>
    <string name="experience_tactilia_description">
        - Création d\’une application mobile/tablette (Android/iOS) avec Titanium Appcelerator pour l\’Espace des Sciences à Rennes. Utilisation des technologies map, camera, son, diaporama, Vidéo, Rest.\n
        \n
        - Réalisation d’un site web d\’administration pour copier un site existant avec les changements appropriés (création d’une nouvelle base de données et changement de fichier de configuration).\n
        \n
        - Réalisation d’une web application d\’administration pour une liste de textures (ajout, suppression, modification des textures), qui est utilisé sur une application Ipad.\n
    </string>
    
    <!-- Skills -->
    <string name="skills_title">Compétences</string>
    <string name="skills_mobile">Mobile</string>
    <string name="skills_libraries">Librairies</string>
    <string name="skills_tools">Outils</string>
    <string name="skills_platform">Système d’exploitation</string>
    <string name="skills_others">Autres</string>
    <string name="skills_soft">Langues</string>
    <string name="skills_language_french">Français</string>
    <string name="skills_language_england">Anglais</string>
    <string name="skills_language_spain">Espagnol</string>
    <string name="skills_language_cambodia">Cambodgien</string>
    
    <!-- Educations -->
    <string name="education_title">Educations</string>
    <string name="education_plb_school">PLB Rennes</string>
    <string name="education_plb_year">2017</string>
    <string name="education_plb_degree">Formation iOS Swift</string>
    <string name="education_plb_description">Formation débutant iOS Swift 3. Cette formation vous propose d\’apprendre le langage Swift d\’Apple, sa syntaxe bien sûr et sa philosophie, les particularités de l’environnement Xcode pour Swift et les différences avec Objective C.</string>
    <string name="education_supinfo_school">SupInfo Rennes</string>
    <string name="education_supinfo_year">2014-2016</string>
    <string name="education_supinfo_degree">Master of science 1 et 2</string>
    <string name="education_supinfo_description">Projet de fin d\’études : Comment garantir la qualité des applications mobiles dans l\’entreprise Ovianet ? Analyse, recherche, faisabilité, développement, intégration, déploiement d\’un serveur d\’intégration continue Jenkins avec des tests automatisés Calabash. Formation de 2 ans école SUPINFO de Rennes.</string>
    <string name="education_irm_school">IUT La Rochelle</string>
    <string name="education_irm_year">2012-2013"</string>
    <string name="education_irm_degree">Licence professionnelle IRM (Informatique Répartie et Mobile)</string>
    <string name="education_irm_description">Stage de 6 mois (Tactilia).</string>
    <string name="education_buroscope_school">Buroscope Rennes</string>
    <string name="education_buroscope_year">2012</string>
    <string name="education_buroscope_degree">Formation PHP/SQL</string>
    <string name="education_buroscope_description">Formation Php/Html/Css SQL création de site web sur les glaces avec une base de donnée + période d\’application de 2 mois et demi en entreprise (Tactilia).</string>
    <string name="education_iris_school">Lycée Maupertuis Saint Malo</string>
    <string name="education_iris_year">2009-2011</string>
    <string name="education_iris_degree">BTS IRIS (Informatique et Réseaux Industriels pour les Services techniques)</string>
    <string name="education_iris_description">Stage de 1 mois et demi en entreprise fin d\’année 2010 (Credit Mutuel Arkea).</string>
    <string name="education_bac_school">Lycée Brequigny Rennes</string>
    <string name="education_bac_year">2006-2009</string>
    <string name="education_bac_degree">BAC STI (Science Technique de l’Ingénieur)</string>
    <string name="education_bac_description">Projet de fin d\’année 2009 sur un panneau solaire.</string>

    <!-- Hobbies -->
    <string name="hobbies_title">Loisirs</string>
    <string name="hobbies_sport">Sports</string>
    <string name="hobbies_travel">Voyages</string>
    <string name="hobbies_sports_foot">Football</string>
    <string name="hobbies_sports_foot_bio">Dans plusieurs clubs (FC Stade Rennais, AS Saint Jacques Foot, TA Rennes Foot, AS Chantepie, Odia Football) depuis l’âge de 7 ans. Plusieurs blessures également dont 2 ligaments croisés antérieur</string>
    <string name="hobbies_sports_run">Course à pied</string>
    <string name="hobbies_sports_run_bio">Plusieurs courses en compétition dont 2 fois 24km Urban Trail de Rennes, 24km Urban Trail Naoned, 2 fois 13km trail du Böel, 10km urban trail Kerlann, 8km et 10km Roazhon run, 21km semi Cancale - Saint Malo, 12km Intrail Murros</string>
    <string name="hobbies_sports_dive">Plongée sous-marine (Niveau 2 FFESSM et PADI Advanced Open Water)</string>
    <string name="hobbies_sports_dive_bio">Club de plongée du CSGR j’ai réalisé 15 plongées dans le monde (5 en Malaisie, 1 Corse, 2 île de la Réunion, 7 Seychelles)</string>
    <string name="hobbies_sports_padel">Padel</string>
    <string name="hobbies_sports_padel_bio">En fait 1 fois par semaine depuis 2022 niveau 5 était classé 20000ème</string>
    <string name="hobbies_sports_ski">Ski</string>
    <string name="hobbies_sports_ski_bio">Je maîtrise toutes les pistes en ski et snowboard y va tous les 2, 3 ans</string>
    <string name="hobbies_sports_surf">Surf</string>
    <string name="hobbies_sports_surf_bio">Pratique le surf sur les plages de Quiberon, Pornichet, Lacanau et j’ai déjà fait des sessions à Nazaré, Bayonne</string>
    <string name="hobbies_sports_bike">Vélo</string>
    <string name="hobbies_sports_bike_bio">Pour se balader de temps en temps</string>
    <string name="hobbies_sports_wake">Wakeboard</string>
    <string name="hobbies_sports_wake_bio">Essaye de faire des sessions tous les ans à Nozay, la Rincerie et en mer</string>
    <string name="hobbies_sports_swim">Piscine</string>
    <string name="hobbies_sports_swim_bio">Pratiquer lorsque j’étais jeune en compétition à la piscine de Villejean. De temps en temps dans les piscines Rennaises.</string>
    <string name="hobbies_sports_squash">Squash</string>
    <string name="hobbies_sports_squash_bio">Pratiquer en squash entreprise avec Aviwest</string>
    <string name="hobbies_travel_iceland">Islande</string>
    <string name="hobbies_travel_seychelles">Seychelles</string>
    <string name="hobbies_travel_thailand">Thaïlande</string>
    <string name="hobbies_travel_cambodia">Cambodge</string>
    <string name="hobbies_travel_malaisian">Malaisie</string>
    <string name="hobbies_travel_reunion">Réunion</string>
    <string name="hobbies_travel_guadeloupe">Guadeloupe</string>
    <string name="hobbies_travel_martinique">Martinique</string>
    <string name="hobbies_travel_sweden">Suède</string>
    <string name="hobbies_travel_croatia">Croatie</string>
    <string name="hobbies_travel_spain">Espagne</string>
    <string name="hobbies_travel_italia">Italie</string>
    <string name="hobbies_travel_singapour">Singapour</string>
    <string name="hobbies_travel_deutchland">Allemagne</string>
    <string name="hobbies_travel_switzerland">Suisse</string>
    <string name="hobbies_travel_belgium">Belgique</string>
    <string name="hobbies_travel_malta">Malte</string>
    <string name="hobbies_travel_hungary">Hongrie</string>
    <string name="hobbies_travel_nederland">Pays-Bas</string>
    <string name="hobbies_travel_england">Angleterre</string>
    <string name="hobbies_travel_portugal">Portugal</string>
    <string name="hobbies_travel_usa">États-Unis</string>
    <string name="hobbies_travel_autria">Autriche</string>
    <string name="hobbies_travel_tcheque">République Tchèque</string>
    <string name="hobbies_travel_slovakia">Slovaquie</string>

    <!-- Contact -->
    <string name="contact_title">Contact</string>
    <string name="contact_social_network">Réseaux sociaux</string>
    <string name="contact_phone">Appeler</string>
    <string name="phone_error">Aucune application pour appeler le numéro de téléphone est installée</string>
    <string name="email_error">Aucune application email installée</string>
    <string name="linkedin">LinkedIn</string>
    <string name="contact_linkedin">https://www.linkedin.com/in/vincent-prioul-3061ab63/</string>
    <string name="contact_linkedin_image">Icône LinkedIn</string>
    <string name="git_hub">Git Hub</string>
    <string name="contact_github">https://github.com/vprioul/</string>
    <string name="contact_github_image">Icône Git Hub</string>
    <string name="instagram">Instagram</string>
    <string name="contact_instagram">https://www.instagram.com/vincentprioul/</string>
    <string name="contact_instagram_image">Icône Instagram</string>

</resources>
